中共威脅大 無國界記者工作重心移亞洲

2018年04月26日

中共威脅大 無國界記者工作重心移亞洲

■無國界記者在巴黎的土耳其大使館外抗議該國拘留記者。

【話你知】

無國界記者始建於1985年，是一個致力保護記者免受迫害、並推進新聞自由的政治性國際非政府組織。他們每年都會根據全球各地的新聞自由狀況，包括新聞自由是否獲尊重及傳媒運作環境等因素，發放「世界新聞自由指數」。

無國界記者在2005年獲歐洲議會授予自由精神薩哈羅夫獎，他們曾打算在香港設立第一個亞洲辦事機構，但後來認為「香港難以保障」，故最終在去年將辦事處設在台北。他們明言，全世界言論與資訊自由最大的威脅來源之一是中國政府，故將工作重心移向亞洲。

上一則
美跌兩名 多國學特以「假新聞」壓抑傳媒

下一則
深圳推人臉辨識系統 捉衝紅燈市民

美跌兩名 多國學特以「假新聞」壓抑傳媒

習治下肆意扣查傳媒人中國新聞自由排尾五

泛民打手LIKLN